# Модуль 2. Основи програмування на мові С
# Лабораторна робота №7. Функції
## 1 ВИМОГИ
### 1.1 Розробник
Іванчихин М.Ю.;
НТУ "ХПІ", гр. КІТ-121б;
https://gitlab.com/miHosho/lab07

### 1.2 Задача
Переробити програму, що були розроблені під час виконання лабораторних робіт з тем
“Масиви” або “Цикли” таким чином, щоб використовувалися функції для обчислення результату.
Функції повинні задовольняти основну їх причетність - уникати дублювання коду. Тому,
для демонстрації роботи, ваша програма (функція main()) повинна мати можливість викликати
розроблену функцію з різними вхідними даними.
Слід звернути увагу: параметри одного з викликів функції повинні бути згенеровані за
допомогою генератора псевдовипадкових чисел random().
Слід звернути увагу (#2):не можна передавати двовимірні масиви у якості аргументів функцій!
Щоб зробити це - ви повинні перетворити масив до одновимірного (https://en.wikipedia.org/wiki/Row-_and_column-major_order) та передавати його. Після прийому одновимірної інтерпретації
двовимірного масиву рекомендується виконувати доступ до [i][j] елементу масиву за допомогою
формули [i * N + j].

## 2 ОПИС ПРОГРАМИ
### 2.1 Функціональне призначення
Програма створює функцію, що визначає, чи є число простим.
### 2.2 Опис логічної структури
Декларація та реалізація функції. Декларацiя змiнних. Знаходження случайного агрументу для функції.
### 2.3 Важливі фрагменти програми
```	
  int r, number;
  srand(time(NULL));
  number = rand();
  r = snfunction(number);
```
## 3 ВАРІАНТИ ВИКОРИСТАННЯ
Як частина програмного комплексу для допомоги шкільним вчителям або учням/студентам.
##  ВИСНОВКИ
Програму створено, скомпiльовано, відформатовано, перевiрено, залито на репозиторiй.

